%@Titre:Métropole Sept 2011
On a dessiné et codé quatre figures géométriques. Dans chaque cas, préciser si le triangle ABC est rectangle ou non. 

Une démonstration rédigée n'est pas attendue. Pour justifier, on se contentera de citer une propriété ou d'effectuer un calcul. 

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{X|}}\hline
\psset{unit=0.8cm}\begin{pspicture}(6.5,7)
\pscircle(3.3,3.8){2.95}\pspolygon(0.35,3.5)(6.2,3.5)(4.6,6.4)
\psline[linestyle=dashed](0.35,3.5)(3.3,3.8)(6.2,3.5)
\psline[linestyle=dashed](3.3,3.8)(4.6,6.4)
\uput[l](0.35,3.5){A}\uput[r](6.2,3.5){B}\uput[u](4.6,6.4){C}\uput[ul](3.3,3.8){O}
\rput(1.8,3.7){//}\rput(4.8,3.7){//}\rput{80}(4,5.1){//}
\rput(3.25,0.2){Figure 1 }
\end{pspicture}&\begin{pspicture}(6.5,7)
\pspolygon(0.5,3)(4.9,3)(4.9,5.5)
\uput[l](0.5,3){A}\uput[r](4.9,3){B}\uput[u](4.9,5.5){C}
\uput[ul](2.7,4.5){4,25 cm}\uput[d](2.7,3){3,75 cm}\uput[r](4.9,4.25){2 cm}
\rput(2.75,0.2){Figure 2 }
\end{pspicture}  \\ \hline
\begin{pspicture}(6.5,7)
\pspolygon(0.2,2.2)(5.3,2.2)(1.9,4.7)
\psline(1.9,4.7)(2.75,2.2)
\uput[l](0.2,2.2){A} \uput[r](5.3,2.2){B} \uput[u](1.9,4.7){C}
\rput(1.5,2.2){//} \rput(4,2.2){//}\rput{80}(2.35,3.4){//}
\rput(2.75,1){Les points A, B et D sont alignés.}
\rput(2.75,0.2){Figure 3 }
\end{pspicture}&\begin{pspicture}(6.5,7)
\pspolygon(0.2,2.1)(5.8,2.1)(2.3,4.7)
\uput[l](0.2,2.1){A} \uput[dl](5.8,2.1){B} \uput[u](2.3,4.7){C}
\rput(1.1,2.55){49 \degres}\rput(4.7,2.55){36 \degres}
\pswedge*(0.2,2.1){0.7}{0}{54} \pswedge*(5.8,2.1){0.7}{144}{180}
\rput(2.75,0.2){Figure 4 } 
\end{pspicture} \\ \hline
\end{tabularx}